一秒激怒台灣人？ 網友一致認為只要被這樣稱呼...

一秒激怒台灣人？ 網友一致認為只要被這樣稱呼...

2018-06-03 19:35

〔即時新聞／綜合報導〕有網友在PTT上發文詢問「如何一秒激怒台灣人？」引起網友熱烈討論。許多人紛紛在底下留言，其中最多人覺得，會被激怒的話，是被別人稱作「中國人」。

該名網友在PTT上發文詢問，依照現在中國、台灣對立的情況，「該如何用一句話瞬間激怒台灣人呢？」瞬間吸引許多網友在底下留言討論。
有網友表示，「中國人」、「中國台灣」、「大陸」、「內地」都是很敏感的詞彙，也有網友認為，聽到「兩岸一家親」、「大家都是中國人」，或是被中國人嘲諷「灣灣」、「台巴子」都會讓人一秒生氣，不過多數的意見，還是認為被稱為「中國人」是最讓人不開心的。
<自由時報>

香港都係

邊句一秒辣㷫香港人：

A. 冇民主
B. 冇得睇TVB
C. 香港人即系中國人
D. 𨳒你老母

其實好撚好笑
香港人同台灣人互鬧係不停話對方係支那人
不過唔係講笑，呢句嘢真係難聽過粗口

似乎我係識佢

用胡語講仲難聽

大家共同粗口-「你是中國人」

有邊個畀人老屈會開心？

見到系已經辣㷫連登仔先

系你老母

中華民國簡稱唔係中國係乜？

台灣

有次喺日本有對台灣情侶叫我幫佢哋影張相，我見佢部電話UI係中文，唔知發咩癲用日文問佢哋係咪中國人，好彩佢聽唔明

用日文問係想點

連chu kok ku gin 都聽唔明既台灣人
我諗都係同大陸人差不多

屌，其實佢好有禮貌，靚女嚟。
我後尾用英文問佢邊度嚟，之後國語話自己香港。

我真係癲撚左，佢應該都覺得我痴痴地線。

巴打你見到靚女緊張得滯者

真係難聽過粗口